突發！理大副校近日就香港示威活動發表一篇學術文章

3月13日，理大協理副校長石丹理教授係學術期刊Applied Research in Quality of Life刊登左一份名為 Protests in Hong Kong (2019-2020): a perspective based on quality of life and wellbeing既文章，我地一齊睇下佢有啲咩獨特既見解。

佢認為形成香港示威活動既 “火” 係送中條例，而呢場火點解燒得咁勁，主要係因為背後果12個燃料及4種強風。

燃料
佢提及既12個燃料，有至少7個矛頭係指向年青人，但佢並冇拎出實質證據去支持佢既推論，例如：

- 文中的第4個燃料：高樓價明顯會令年青人產生負面情緒。透過送中條例，年青人有大好既機會發洩佢地既憤怒同無望，並滿足佢地”攬抄”既慾望。（原文: The high housing price obviously triggers much negative emotions in young people. With the Extradition Bill, it is a good opportunity for them to air out their anger and hopelessness as well as a desire for “mutual destruction” (i.e. let us have nothing together)）
■ 謬誤：佢將高樓價、情緒差及發洩形成必然關係。但事實上，高樓價一定會情緒極差？甚至會出黎”發洩”？

- 文中第6個燃料：香港追求學業成績，令年青人容易有壓力，更容易有內化行為，例如抑鬱症或自殺。而”攬抄”正是一個強大的內化行為。
* 解釋：內化行為係指當一個人有壓力時，將情緒不適當地壓抑而產生既行為或表現。（原文: Young people are prone to develop internalizing behavior such as depression and suicide. In fact, the appeal for “mutual destruction” can be regarded as a manifestation of mass internalizing behavior）
■ 謬誤：佢將有壓力、自殺同攬炒形成一連串既因果關係。但事實上，有壓力就會自殺？就要”自殺”？

- 文中第7個燃料：文中引述香港大學生既精神健康問題非常普遍。換而之，精神狀況欠佳既的年青人係一個情緒化既計時炸彈，等待引爆。（原文: There are findings suggesting that mental health problem in university students are prevalent. In other words, young people with poor well-being are emotionally charged time bombs waiting to be detonated）
■ 謬誤：佢並無解釋” 精神健康問題”係指啲咩，但就直接將所謂精神健康問題與示威活動連上關係

強風
佢提到既4個強風包括
1.錯誤資訊，例如將6月上街人數報大至100-200萬人上街（原文：it was claimed that there were 1 million and 2 million people joining the demonstrations in June 2019; the figures quoted by the organizer were doubted by CNN）
2. 隱藏身份，例如指出蒙臉／隱藏身份更易有暴力行為（原文：keeping one’s identity anonymous actually intensified the scale of violence and vandalism）
3. 公眾支持
4. 外國支持

文中明顯將矛頭指向年輕人，但當提到對警察既指控時，佢就好小心咁用聲稱（Alleged）開頭，例如“聲稱警察暴力同無行動（原文：alleged police violence and inaction），並暗指社會對警察既指控並唔成立。例如指出基本法既無罪推定原則，亦話部份錄影片段唔夠客觀（原文：it should be noted that “innocence before proven guilty” is the cornerstone of the Common Law; objectivity of some videos uploaded to the Internet is not clear）。

文中可以見到佢多次貶低示威者，例如諷刺部份示威者成績差，甚至乎有讀寫障礙，所以會係標語到寫錯字（原文：It is not uncommon to see that there are many incorrectly written Chinese characters. There are two possible explanations – either the protesters are poorly educated or they are dyslexic who are commonly having difficulties in writing Chinese characters）；或者指青少年並無足夠能力同其他人好好商議或者處理衝突（原文：The neglect of soft skills education for young people in Hong Kong means that they do not possess adequate social competence skills to negotiate with other people or resolve conflicts）。

石丹理教授

全文連結:

柒婆搞出嚟嘅乜鳩獨立檢討委員會
好大可能就係得出呢啲結論

係唔係話用56K就夠條撚樣

係咪56K個on9仔

係

唔知石生用緊幾多k上網

支那人樣

on9

Poly唔意外

今日Fiber都唔夠快，仲話56K

警暴呢？

咁大家明點解啦，一個食古不化嘅撚樣，冇乜討論價錢，不過理大啲學生都幾慘

肯定

佢一定係寫呢d
不過唔知有冇人睇

有冇人可以同樣係D學術期刊寫返篇文講出真相？

好難
就算係班左膠唔少都暗通中共

咁撚眼利嘅巴打

樓上認得出既巴打好勁

石丹理應該連 56k 都唔好用，用 14.4k 就夠

Ps：雖然我冇用過56K

keep 得幾好，咁多年都仲係呢個柒look

你繼續用56K啦on9仔

成班大學高層都廢

文中都無做到駁論
實為單純情緒宣洩 並無學術價值

條撚樣無論喺邊個時代都係同時代脫節

56k 理大副校長

又係度賴後生 全香港都反你支共 唔撚諗下

留名

係咪抄文個條友呀?

理大及港大學者合撰的論文，被指有自我抄襲之嫌。有報道指，理大協理副校長、應用社會科學系講座教授石丹理及港大社會工作及社會行政學系高級講師羅明輝，就賽馬會的青少年計劃研究，先後於兩本國際學術期刊發表論文，被其中一本期刊發現兩篇論文有自我抄襲之嫌，更發通告撤回。羅明輝向傳媒承認「有抄吓」，但否認搬字過紙。
《明報》今日報道，石、羅為賽馬會的「共創成長路」計劃檢討並合撰兩篇論文，分別於2012年在The Scientific World Journal（TSWJ）及2011年Research on Social Work Practice（RSWP）發表。 TSWJ回覆《明報》查詢時指，兩篇文章十分相似，已於2014年發通告撤回文章。
報道引述石、羅二人稱，不知RSWP發表了文章，故無在TSWJ的文章中申明，其後曾向後者建議加回引述資料，惟不獲接受。對於兩篇文章不少段落用字幾乎一樣，羅承認「有參考吓，又寫吓，又抄吓」，但否認搬字過紙。石表示，文章先由羅撰寫，他負責提供意見，並稱羅所指的「抄」是無意識地用了舊資料，非故意忽略。
理大回覆《蘋果》查詢時指，石丹理已向理大常務及學務副校長匯報事件及提供相關資料，校方正按程序跟進，若有需要會成立獨立委員會調查事件並作出適當懲罰。理大又指，若教職員撰寫的論文被學術期刊撤回，有責任通報校方。

佢咁撚樣抹黑我地一定要反駁

博做校長嘛，出力奶

d推論十足十以前中學寫議論文／通識卷
係咪都想質多d論點，實情係冇關係／極薄弱／唔足以導出結論，格硬吹到好大關連咁

將示威同高樓價拉上關係，係政府否認管治失敗既藉口

當細個中學作文 個肚墨水得200字但係要你作600字既時候 就會好似呢位教授咁

文如其人
一樣咁廢

得啖笑

Applied Research in Quality of Life

Five year impact factor: 1.515 (2018)

Editor-in-Chief
Daniel Shek

整個平台比自己打飛機

真係ON9到震

準備出力奶
做檢討委員會成員
之後做校長

呢個時候一定要正視呢 d 歪理
poly 手足呢

佢份糧我諗56k都俾多佢

其實 社會科學 做親研究 特別係青少年話題都離不開家庭朋友學業壓力
因為呢堆野都係有theory support
然後用黎用去既解釋都係呢啲

有讀過都會明我講乜
啲研究係真心廢

佢講既係事實
但係2樣事實根本冇直接關係
咁都做到副校長
返屋企訓教啦柒頭

屌

Poly

正常學者都唔會入去做
剩低咪係呢班人做committee

鳩噏當秘笈

you will be remembered

1.515

大6狗

用56k啦 屌你老母

大家關注下暴動網店

56k on9仔原來做左副校長

其實得閒抄下文、狗噏兩句，用56K上網真係夠有突

條友都幾多on9研究
研究咗六年，發現易爆粗係EQ低

56k都做到副校

又係你啊56k戇鳩仔
埋大有你啲咁既副校長簡直係恥辱
仲有件垃圾奶共校長
同埋日撚日係白粉報鳩up既hkcc陳偉強

仆佢個街，估唔到做到副校長

56k夠唔夠用?

篇嘢係咪6月打好啱啱upload完上網？

睇吓個校長咩質地就知點解佢都做到副校長

總知諗一百個原因都係同五大訴求無關丫麻, 依家得學生屌鳩你咩, 打工仔都屌鳩你呀陷家鏟, 諗天諗地係唔諗自己碌鳩短, 縮返入你老母個臭西度啦

有位癲佬分析哂連登啲post，幫手推下

【心態武裝】五毛冇用，打手冇用，網軍冇用，PR公司冇用，玩膠冇用，分化冇用，批鬥冇用，洗版冇用

呢條56k真係警覺世人
次次見人問手機/電腦/網絡出都咁勁做咩 都會諗起呢條友

個impact factor都唔低
china review講緊得1.171

咩國籍 有冇外國資產

咁既垃圾都做到副校

神州病毒禍害香港毒死全球！

1 己所不欲勿施於人！

香港資深科學家袁國勇主任、龍振邦助理的愛國文章，刊登在香港愛國明報，把“武漢肺炎”的事實根據說出來。

前事不忘後事之師!絕對是依據科學知識、實事求是的愛國言論，卻遭到大陸“愛國賊”五毛們的迎頭痛批，義無反顧、被迫“撤回”。

與醫生李文亮被武漢派出所訓誡異曲同工。和政法委、新華社辱罵李嘉誠愛國愛港 “黃台之瓜”同出一轍。醜人怕照鏡，面對十四億人難以承擔的彌天大禍，狗還是改不了吃屎！

隱瞞疫情的後果，就是從武漢衍生的病毒肆虐神州殃及全球。大國博弈背後，為阻止揭老底而驅逐美國主流媒體，大陸一反常態“指名道姓”，不許他們踏入港澳。虎毒不食子，大陸要與一國兩制、“金箍劃圈”的香港同歸於盡。

當武漢發生世紀病毒，瞞報謊報快速禍害全球一百七十幾個國家後，早就被“故意隱瞞疫情”鐵板釘釘，快速拆除華南市場環節自我做實，舉國上下劫後餘生、可憐尚無絲毫反省！

與有大恩於中華民族的美利堅長期惡鬥，外交部憑苦瓜臉天天全球咬人。忘乎所以、渾然不知美國為了再次拯香港、救中華，制裁大棒憋足懸空已久。

彌天大謊，雕蟲小技。中南海君側的小丑們偏偏腦殘，放棄誠信用歪理與全球最最船堅炮利、武器第一的美國狂妄對抗，繼香港反送中以來，再一次把習主席國際形象一擼到底。

甩鍋給誰不好，金胖子是最佳人選。偏偏甩給財大氣粗的美國總統川普先生。雞蛋石頭、自取其辱，“武漢病毒”被全球升級為“中國病毒”，不包括黨員的13億人無辜被拉下水。蠻橫無恥，結局一定是割地賠償的絕路！

2 瘟疫端倪、顧此失彼。

城門失火，殃及池魚。血濃於水的香港人22年來沒有欠大陸任何是非。鹿死誰手，不論大陸和美國鬥到何時何地，都沒有理由把玉樹臨風的700萬港人拉來墊背。倒行逆施，屋破又遇連陰雨，武漢病毒之前已經被“原香港中央”盲目支持的林鄭犯罪集團，用“送中條例”攪到奄奄一息。

百份九十以上港人的和平訴求，被林鄭犯罪集團蔑為“暴徒”。所有回歸的香港愛國青年，為了捍衛“基本法”鐵律尊嚴、要求實現全民普選，卻被“原香港中央”支持的警暴殘忍濫捕、殺害，強姦、致殘呼救無門。

全球愛好民主、自由的國家包括美國，在林鄭禍港之前好言相勸、卻受到惡語相向。正義鏡頭記錄下的暴力，誘發美國國會同仇敵愾，用驚人一致的投票，通過制裁條例。

鞭長莫及，“中央”對香港民意的誤判，讓香港所有年輕人出來堅決反抗？捉襟見肘，“武漢病毒”人為失控，才得以衝破高牆招惹全球。禍港者必禍國，禍國者必滅亡，自掘墳墓、政權岌岌可危！

厚顏無恥，被大陸政權盲撐的林鄭犯罪集團，在病毒高峰期疏以防控，還在用“無間道”損招，自彈自唱濫用警員喬裝，繼續無障礙打、砸、燒、栽贓香港青年人。賊喊捉賊，罪惡在世界聚焦下原形畢露！

五十年不變、一國兩制受全球監督！鎮壓港人的三萬多顆彈藥只會喚起全球共鳴。暴力對付手無寸鐵的和平、理性、非暴力人民，大陸全球信用自然蕩然無存。為了巧取豪奪，把香港豐厚積蓄惡性瓜分，在竊國禍港過程中，連骨肉同胞都沒有放過。

引頸自戮、內憂外患，無恥的形象被全球厭惡，缺德的肚腸是災難起源！東方之珠淡然失色，香港步入萬劫不復。

想死、自己去、不要扯風流倜儻的港人玉石俱焚！

季羨林基金會曾主席2020年3月22日。

只睇樓主節錄嘅，似乎代入全世界所有社會運動都得

屌你，依幅圖笑左十鳩幾年，由我到大學笑到依家差唔多40歲，條廢物做埋到校長，屌香港真係愈廢愈高級

中學生作文咩 吹得就吹

今日mobile都去到過千mbps DLLM

56k on9 教授冇啲insight出篇鳩文
有冇Peer review？

我真係唔知佢個學位係點樣考返嚟呢半年仲仍然係覺得係因為高樓價所以先出嚟有人示威
如果係因為樓價示威點解仲要裝修美心呢啲連鎖快餐店啊博士

果然係用緊56k

推

我勸他們不要戴口罩，清潔雙手已足夠

唔講 hon pro
year 2 core科 3000字文 d logic 都嚴謹過佢
大學prof 質素

up

一睇就知奶共奶上腦班人

椰子巴push

得1.5 垃圾journal
仲要係佢自己嘅journal 肯定冇peer review過啦

56k已經足夠.jpg

強風:
2. 隱藏身份，例如指出蒙臉／隱藏身份更易有暴力行為（原文：keeping one’s identity anonymous actually intensified the scale of violence and vandalism）

好明顯講緊黑警~~又無名無姓又蒙面, 又無委任證~~
中哂~!!

同黑警一樣 屈鳩人有精神病

FYI
Lancet impact factor 59.1

Nature: 5 years IF: 45.8

埋大研究, 1.5算係咁, 好叻架喇

social science 好出名既The China Quarterly
講緊得2.2x
呢份唔算流

原來係56K已足夠教授

人地做哂survey
講既野均真好多

由石教授提倡56k 已足夠不需寛頻上網的論述嚟睇呢條友係落後於社會發展幾廿年嘅廢老一名

冇peer review既文睇黎係浪費時間

睇到石丹理三個字都知唔使睇
啲論證仲差過中學生通識嘅答題

話說石丹理好似係通識（單元一）教科書嘅編輯顧問
憑佢對青少年嘅了解

我出份4既都覺得低

圍攻中共！
文宣做野！

幾日前發生嘅中共趕走美國記者命令係包括香港，有冇人助我一臂之力打國際線?

Daniel TL Shek 即係石丹理 56k上網條友

當年佢有個研究話有一半中學生每年平均講兩至四句粗口
睇完你就知佢啲所謂研究根本個source出問題 所以結論全部都係鳩噏

寫呢D撚屌文
我都識啦

理大班高層 真係全部都撚樣黎

樓主pin la

屌你老味我year1篇文寫得仲好過佢咩論證過程嚟

Trust in the Beijing Government: It is important to build up trust in the Beijing Central Government. In social psychological literature, the contact hypothesis suggests that contact is very important to reduce prejudice (Pettigrew and Tropp 2005). Hence, increased contact to understand Mainland China will be helpful. Looking at the bright and dark sides of China (as these two aspects exist in all countries) and appreciating the progress of China in the past four decades such as poverty alleviation for around 850 million people according to the World Bank (He 2019) and acknowledgment of social problems (such as corruption) would be important.
cls 叫相信支那政府
如果仲信支那睇下個世界咩情況

理大家門不幸

怪唔之得個人成長嗰個單元咁outdated仲係咩朋輩壓力自尊感低乜乜柒柒

吹完個人comment 是但比個reference 就好論證左咁
唔怕你抺黑但怕你比人笑咋副校
Wind No. 2: Anonymity
In the initial stage of the protests, many protesters wore surgical masks. In the late stage of the protesters, some protesters wore gas masks and covered their whole face. While it is understandable that gas masks protect the protesters from tear gas, keeping one’s identity anonymous actually intensified the scale of violence and vandalism because the fear of being identified would be minimized. Besides, communication in social media on protests is also anonymous, hence facilitating the planning and implementation of the protests and vandalism. As it is well-documented in social psychology that people with anonymous identity would be more likely to engage in violent behavior (Zimbardo 1969), anonymity has supplied much “oxygen” to the intensity and duration of the social event.

睇返份Journal邊個係主篇啦，唔怪得呢啲垃圾文都出到街

大撚把真depression的人都未自殺
壓力大就自殺攬炒?
食撚屎啦

用56k上網嘅人係咁,對時事觸覺係差d

個樣大陸到仆街

原來係支那人

真係支那人講嘅屋企未通網

研究下先

反送中關唔關網速太慢事

仿佢格式出一篇 ，然後舉撞閘坐電單車扮雀等例懷疑香港警察精神有問題，加埋pprb呢幾個月出的正式英文公開信貼堂，話俾世人知佢地幾唔掂

想染紅埋學術界

理科嘅 impact factor係偏高，特別係醫科
睇impact factor係要逐個 field咁睇，每個field都有唔同嘅scale。Social sci 1.5其實ok

0分 咁L樣都publish到 收佢篇文個journal都係垃9圾

屌原來係佢

我以前個邊7叫正常，4叫可以接受，1個啲就唔好出啦
不過唔同領域有啲唔同既

喔 原來impact factor有咁高都係自己炒自己整出黎嘅

仲用緊56K?

檢討委員會一定都係出呢d 結論

文中可以見到佢多次貶低示威者，例如諷刺部份示威者成績差，甚至乎有讀寫障礙，所以會係標語到寫錯字

咁黑警呢班毅進仔佔大部分既一定係智障級

呢D 柒碌都做得副校
禮崩樂壞

又係依個56k

用56K速思維去睇2019-20年嘅野， 單睇片用56k睇完612當日嘅片未

過撚到peer先算啦 呢啲假學術

Prof. 56k

poly仲有科濕鳩tomorrow's leader

真領袖唔使你教都有領袖魅力啦
呢啲除左呃小朋友就係啲so called專家學者搵錢既機會

你放咁多圖，佢要load好耐架

我係家境不錯的七十後，份工也穩定。我身邊也有和我背景相近的朋友，我們一樣出來反政府。

垃圾埋大同啲磚一樣咁紅

噉嘅質素就唔好出嚟獻醜啦，邊忽學術呀
啲論證同廢老喺FB po篇文有咩分別？

又係呢個on9 仔

唔同科無得咁比

放埋gif等佢爆data

中學生寫D文都好過佢

56k夠用都講得出既戇尻仔

屌，咁此post已完啦，原來條友拎白卡既

tomorrow's leader同freshman seminar一樣咁濕鳩

tomorrow's leader係core黎
全部人都要讀
基本上無教你點有領袖魅力
主要係教心理野

workload好撚大 grade唔靚

最慘係讀完都唔知有乜撚用

最大用途係各佔3 credit 呃學費用

笑咗，咁都可以係學術論文
同屍觀點屈婦人寫個啲19專欄有咩分別

push

有冇得話佢quote不實資料
要求撒回

弱智，明明大把老中青都支持運動

垃圾

都無咗聲氣啦

Social Science 1.5又唔低，你估material/bio嗰堆咩

港共為面子連呢做樣都唔做

呢條撚樣以前係中大教

低學歷一定係話緊毅進仔

我識佢，衣冠禽獸。